美卿轉抵波蘭 簽署國防合作協議 增兵波蘭 從德國撤軍

美國國務卿蓬佩奧抵達波蘭，展開歐洲四國訪問行程的最後一站，與總理莫拉維茨基會談，討論新型肺炎疫情、5G網絡建設、白俄羅斯局勢、發展能源計劃等議題。

蓬佩奧又與波蘭國防部長簽署國防合作協議，為部份駐德國美軍，重新部署到波蘭鋪平道路。根據去年的雙邊決定，美國將會向波蘭增派1000名美軍，令駐當地美軍人數增至5500人。

新世界民主聯盟

咁又咩分別 德國都係怕俄羅斯
而家擺係波蘭咪對德國更加有利

諗多次

United democracy🤟🏻

真係咁嘅話，美軍走嗰陣德國就唔駛求人留低啦。德國唔係想美軍走，係想唔俾錢咋

我少追開國際外交工作既新聞
今次大戰係以中國同美國為重心
點解美國而家咁努力周圍飛搵盟友支持
但係支那就好似淨係得黨媒出飛機文?
定係其實背後都做緊野搵盟友?
例如打下電話去非洲傾下計? 咦...原來部落個邊無電話線..

伊朗
巴基斯坦
俄
白俄

某程度上又錯唔晒，德國係因為有波蘭呢個buffer zone所以成日係到串77

蓬佩奧

俄：賣軍火俾印度；同派兵去中印邊境，不過係印度果邊

似係擺近d belarus
將個真緩衝放喺belarus

德國係唔想俾錢美軍
佢擺波蘭德國無藉口叫美軍擺呢度

德國肥西boycott china再講野啦

擺近左俄羅斯做緩衝 自己又唔洗交軍費 對德國黎講唔係好事咩
成個歐洲既威脅從來都係由東邊黎

海路，空路......

都係要經過波蘭